**1. Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.**

Циклы используют в тех случаях, когда необходимо выполнить однотипное действие множество раз, оно будет выполняться до тех пор, пока заданное условие не будет выполнено. Циклы удобны тем, что они сокращают время написания кода, а также упрощают его читаемость.